萎靡不振愈來愈低迷的表現，2019年4月期動畫最新話殘留率排行

萎靡不振愈來愈低迷的表現，2019年4月期動畫最新話殘留率排行
作者: 填海紳士 日期: 18/05/2019

這個殘留率統計的在推特進行實況的用戶數變化，而殘留率是以動畫第一話為基礎計算的

這周的殘留率三甲是69.8%的《皿三昧》、66.7%的《叛逆性百萬亞瑟王》第二季以及65.6%的《CAROLE & TUESDAY》

進入5月中旬，對於單季度的4月新番來說就是劇情的中盤階段

與上季度的數據對比，4月期動畫整體的殘留率數值就好像彷彿得了「五月病」一般萎靡不振，愈來愈低迷…

1位 69.8% 《皿三昧》

2位 66.7% 《叛逆性百萬亞瑟王》第二季

3位 65.6% 《CAROLE & TUESDAY》

4位 64.3% 《Freej》
5位 64.2% 《搓澡的！我與她在女澡堂！？》《CAROLE & TUESDAY》
6位 57.0% 《一個人的○○小日子》
7位 56.2% 《川柳少女》
8位 55.4% 《進撃的巨人》第三季 Part.2
9位 54.5% 《賢者之孫》
10位 53.1% 《RobiHachi》

11位 52.3% 《多羅羅》
12位 49.8% 《為什麼老師會在這裡！？》
13位 46.5% 《請讓我撒嬌，仙狐大人！》
14位 45.5% 《滿腦都是○○的我沒辦法談戀愛》
15位 45.0% 《機動戰士高達：THE ORIGIN 前夜紅色彗星》
16位 44.6% 《一拳超人》第二季
17位 44.3% 《鬼滅之刃》
18位 44.2% 《文豪Stray Dogs》第三季
19位 44.1% 《八月的棒球甜心》
20位 43.5% 《異世界四重奏》

21位 43.5% 《盾之勇者成名錄》
22位 41.7% 《一弦定音！》
23位 40.8% 《強襲魔女 501部隊出動！》
24位 38.9% 《我們真的學不來！》
25位 34.5% 《KING OF PRISM -Shiny Seven Stars-》
26位 33.5% 《南無阿彌陀佛！-蓮台UTENA-》
27位 32.0% 《YU-NO 在這世界盡頭詠唱愛的少女》
28位 27.3% 《MIX》
29位 25.4% 《生肖奇緣/魔法水果籃》
30位 25.2% 《深夜的超自然公務員》

31位 24.5% 《鑽石王牌》第三季
32位 22.8% 《Fairy gone》
33位 19.7% 《消滅都市》
34位 19.1% 《拾又之國》
35位 11.9% 《爆丸Battle Planet》

皿三昧竟然係最高
利申追緊

王道睇得太多，呢類亂鳩咁黎既反而吸引到人

鬼滅咁高質得 17 位……

開頭係悶D

王道類係咁上下

套叛逆性百萬亞瑟王居然咁多人睇

你睇下個聲優陣...

cls得閒睇下

但套野....真係垃圾來

套野第一季因為有玩乖離所以睇左頭兩集，屌作畫崩劇情又悶，棄撚左
估唔到而家第二季竟然咁多人睇，唔鳩明

好多人搞錯咗，殘留率高通常都係少人睇
多死忠睇渡邊、幾原，加上少人睇，殘留率易高
熱門野好似巨人，多人湊熱鬧，睇咗一集就唔睇，殘留率就低
殘留率過百先有指標性

第二季請四瑟同法姐出來救亡

多左芽野愛衣 內田真扎 同左佐倉綾音

個基數都唔同
第一名嘅69.8%都未必夠一拳嘅44.6%

咁去望兩望先

pop team epic 幾多

鳩鳩地一集用黎輕鬆下唔錯
上集踢波係幾好笑

踢波